『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年8月29日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年8月26日

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

Don't worry about below if you are using BNO
Note: If you’re applying this visa using HKSAR passport
You need to be sponsored
There will be an annual quota

Tier 2 (General) visa

this shit is such a long and painful process, especially if your employer is not familiar to this visa

You can apply for a Tier 2 (General) visa if:
you’ve been OFFERED a skilled job in the UK

Apply to settle

If you truly love your life in UK
you might apply to settle

Option 1

If you have been living in UK for 10 years
and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years
and met certain requirements

4
1
#2友人s•1 個月前
Common myths#1
I need English C2 level to get a job.

Nope you don't, B2 is doable.

Common myths #2
A smaller firm is more likely to help with visa issues.

No, not likely at all.

Common myths #3
MPH is not a urban legend

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 29 August 2019 by HeiMore

開post template:

想請問下父母出世紙得中文係唔係唔交好過交

有咩比咩

但全中文洗唔洗翻譯做英文先？

睇POST名

唔該巴打

引用：#985
蟹柳兒
• 20m
19號joined queue
29號application approved ,
之前report左lost,印左香港護照，softcopy出世紙，hkid card同埋銀行單當係地址
明白個個case唔同

但觀察所得report lost好似反而要交少啲嘢，阿爸阿媽結婚證明呢啲都唔使。

反而見到有舊BNO喺手嘅巴絲就似乎要交埋父母資料同文件。

借問聲你lost咗本舊BNO係幾時左右expire？

打極電話都話high call volume，點搞好

［緊急］BNO個聯署咪撚簽

夜啲囉

唔好意思. 我搵唔番係咪54定55個POST
想問下個住址証明.
係咪話銀行STATEMENT都OK
定我要拎番稅局果D?
因為我稅局用開上網
今日LOGIN過.
搵唔到有地址係野可以PRINT出黎.

9月1日英國領事館遊行

盡量用政府信，銀行信其實唔on list，但近期少咗彈。風險自決。

想問下副簽話親戚唔得
但佢點confirm到係親戚？好難搵到真係exactly fulfill 條件既人

英國時間 : 09:00

唔搵唔知揸外國護照朋友多！

岩岩收到dhl sms
我同屋企人唔同no.
唔知係新護照定D文件

You recently reported a lost or stolen passport. We need some more information from you to cancel the passport. Please call us within 2 working days on +44 (0)300 123 2902. We are available from 9am to 9pm Monday to Friday or 9am until 5pm Saturday and Sunday (UK Time).
Your passport will not be cancelled until you call us. There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.

Her Majesty’s Passport Office

卡關

有咩方法可以打去英國平啲甚至唔使錢

SKYPE

報失左成兩星期 都無ref no.
準備照申請照寄
大家點睇

父母結婚證書係中文（仲要係大陸）
照寄彩色影印 定 話lost左好啲
或者 有無邊度翻譯公司推介

你肯定你有BNO

身份証大法 3樣都中

95年拎身份證
香港出世
出世紙有established

點睇 搏得過？

最多代女皇陛下多謝你姐

我用一個叫TalkU嘅app打

Lm

交COLOR COPY既巴打
想問下你地D出世紙同証書個D
係雙面COPY 定底一張 面一張咁COPY

我雙面

文件可以雙面

雙面批咗

有d題外話想問

有冇巴打有印象以前11歲以下既香港兒童
96年時過葡屬澳門 係用咩證件過？

Speedpost A Lewis收左

報告下先, 由申請到accept 一個星期搞店, 依家等寄返黎, 多謝咁多位巴打既資料

me too

繼續推

等攞埋個核證副本就準備哂

我同你一樣情況，
課左金了

speedpost邊度睇到邊個收左？
我淨係睇到佢delivered
27號delivered但上passport個網佢仲未轉收到我document

speedpost 講收左 第二日就轉左 Document received.
爸打收左幾多日?

今日個網先update左做delivered
但佢個日子係27/8已經delivered

表示擔心

而HMPO未轉做document received

27/8 delivered
29/8 啱啱收sms received

Royalmail個網死左唔通帝吧出手

希望聽日會改到 唔係都唔知點算
仲mon得緊過個股市

你有排緊張，入Q之後等兩個月，咪唔使瞓？

怕佢收唔到我d野姐
轉左入q就由佢慢慢排

如果齊文件好快, 我入Q 6日後approve

巴打都係呢排apply？

10日前寄 今日 approve

快到咁 我聽我d中同講都係兩個禮拜內攪惦
宜家最怕佢收唔到姐
果陣個地址寫漏左INT-E 但佢簽收左應該都ok ？

有啲嘢好難講，兩個鐘批核都有！

正常，每個人俾咗兩份件返港嘅錢。

我都係咁話 佢confirm收到反而唔驚
本正本舊bno唔見咗唔知點算

係 ！

好似係回港證？

打足成日，每次已經等10分鐘，都係無人聽

多謝詳盡教學
由online申請到今日approve,印到再寄埋出去大概半個月時間，我就分享下我既case比各位巴絲參考下

有舊BNO喺手

15號online 申請，好7地喺what is your passport issuing authority?揀左UKPA/UKPS/HMPO（應該係other），補左封信，加返老豆老母資料，再喺下款簽返個靚名

證明文件交左下面既野：
-舊BNO
-身份證兩面彩印
-特衰全本彩印
-副署一份（搵左個剛收到新BNO既老死幫手）
-自己、老母出世紙彩印
-老豆身份證資料頁黑白印
-老豆老母結婚證書彩印
-老母舊BNO資料頁彩印
-地址證明全英強積金

全部文件都有貼memo，夾得整整齊齊
用郵局普通空郵掛號，7日就doc received

最緊要有誠意

可唔可以用萬字夾?

可以，用左幾個

經你咁講 我終於知道自己11歲以下身份證係點黎

當年我幾歲時可能就係為左過澳門而申請bno

兩老真係失哂憶咁款

最多咪報失，我寄之前手機影咗一份，以備不時之需。

如果冇老豆冇母結婚證寫信解釋係咪夾埋落其實資料一次寄?

題外話一問
身在外地因工作需要要申報國籍
如果細個有BNO，但過期未續 (十年以上)
咁我應唔應該填第二國籍係British定唔報??
求解答

BTW感謝各巴絲分享 將會寄文件續BNO

P牌仔推唔到post，希望大家用1分鐘時間幫手簽個名，夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

香港人心不死
五大訴求，決一不可

外地

係

Bno一世嘅，有咩事去英國大使館都仍然幫到你！

係呀喺奧地利

追完薪火POST 先一言驚醒夢中人
touch wood如果而家唔見咗本廁板都幾麻煩
多謝各位大人

申報英國國籍
有著數

同你一樣揀錯authority
冇理佢 照只比佢requested doc (即old bno, id card copy , hk passport copy, 地址證明)
冇副簽
冇叫我補交

23 join queue
29 approved

唔通特區過咗期就唔係中國籍? 我都想呀屌

哎呀咁我報漏咗 加返先

感謝希魔
薪火post真係造福萬民

終於approved

我27號中午寄出，岩岩A YATES簽收咗

BNO奧地利讀書有得平
好似同EU學生一樣價

咁快

係呀
感謝女皇，希望順順利利

如果舊BNO剪咗角係咪唔好寄當唔見咗好過?

搵清楚係咪仲有本

又真係有

Lost case 由 join queue 到 approve 而家最快記錄要幾多日?

副簽係咪一定要親筆簽
可唔可以online簽

我21號入隊 睇住後過我都批曬 好提子啊

想問下有無巴打upload 相果陣
佢每次都係cut 左d 頭髮

有冇試過cancel passport 既巴打？
你地打左幾多日電話先打得通
我今日打足全日都無人聽

英國居住先可以online

太多人喇

多謝咁多位巴絲既詳細資料，我比返幫屋企人續既最近成功例子大家參考:
17號申請 19號speedpost寄 21號delivered 22號join queue 29號收sms批

大人舊版bno過期10幾年，個樣變咗但都認得出，自己屋企搵白色牆影相，問佢爸媽或grand果輩啲嘢答i dont know然後解釋 (網同信)
封信解釋埋搵唔到人countersign，比咗正本bno同差餉單，出世紙同身份證既雙面彩色影印，無比confirm ur identity form係咁多

想問下你upload 完張相,
preview 果陣係咪正常無cut 走d 頭髮

無，cut得好正常

岩岩到香港

唉 係得我自己果張點整都唔得

交咗先，唔得會叫你改
係咪無留headroom果啲

影大半身，俾多啲位佢cut!

我知咩事
d 頭髮gel 高左
禁返低少少就過到

我喺第一次打完俾HM之後，
冇打第二個電話，都等咗成個月HM先有人打返嚟
當時HM passport office冇俾ref no.我，
Email俾條link我，叫我自己禁入去申請replacement

唔知係咪改咗做法？

你肯定你有BNO
係太多人做唔曬

我係93香港出世，身份證大法唔work , 老豆老母係個大仆街97前renew 左，但冇加我名嘅可憐蟲

想問下，如果今日我叫我老豆老母renew 多次，咁有冇可能加番我個名落佢本BNO ?

求巴打幫下手，我唔想擁抱大灣區呀

完

支持bno平權，到時叫兩老傳比你啦

我一直諗住唔打都cancel 到 （12/8 report lost）
之後佢琴晚打俾我我miss左call（29/8）
隔左十零分鐘打返去，等左幾分鐘就有真人聽
報完資料就又隔十零分鐘就收到ref number

佢叫我交
full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
係咪即係要由頭到末影印哂成本特區護照

Send左subject access request email 十日,
連hmpo收唔收到都未知,
正常大約要幾耐先有通知...?

我係

我搵得番稅局18年5月家出的信咋
過咗一年
但會夾埋醫健通 當然medical card
同埋mfp俾佢

有舊BNO
齊文件，未搵人準備副署。
爬過DOC，是否需要準備埋父母身份証、出世紙、結婚証書等文件副本？

我用身份證大法，其實收到ref number 係咪已經確定到你有過bno

有ref no係一定有bno
冇bno資格唔會有

求巴打幫副簽身邊啲fd全部都冇bno/bc/commonwealth passport

想問用空郵風險大唔大，佢send email黎催我交文件有冇推介寄件方式

要識兩年以上呀有冇睇doc㗎

dhl

唔該晒！

幫緊家人申請緊

想問出世紙同父母結婚証明書一定要正本寄過去？
見指引係咁寫
但巴打你可以寄副本

請問有無巴絲打可以upload份countersign pdf比我
想搵人幫我簽左先搞online application

張副簽表會有埋你張相

1.揾到人幫手
2.填表比錢
3.揾人副簽

新system 張副簽form 要你online 交齊啲相啊資料果啲比埋錢先比個login 你入去download
張form 有埋你張相

唔該上面三位巴絲打

LM

如果老豆老母係大陸結婚既
冇左結婚證書正本，
但有副本仲用唔用好？
定揀唔知道好d

打電話去英國報失之後
等咗10日都未覆返我
又話5日嘅

因為真係問過哂都冇

我同巴打你一樣, 當初揀錯左UKPA/UKPS/HMPO..
唔知駛唔駛我補副簽...
我老竇老媽子都唔知搵唔搵到結婚證書.
最多得自己張出世紙...希望唔駛我副簽或者補文件啦

利申: 有舊BNO, 2006年過期(簽發嗰時影嗰張相係17歲)，個樣係同而家冇變過，一睇就認得出係同一個人

正常，我等左2 week無feedback, 琴日再打去，佢話extremely busy
叫我比d 耐性，不過叫我可以照直接apply ，你confirm 自己有就可以照apply

仆街speedpost我21號寄呢家都無到，其實係咪可以追？我見追蹤卡左向已離開海關。

但唔係要個ref no?
定係skip

想問平均大約幾多日由delivered 轉document received?

好似唔洗交個ref no. 比佢，佢話會佢地自己會知，會整合番
追post 睇呢到都好多人問過係唔洗等ref no.

好，今日搞
唔該晒

我都係23號4:20pm join queue 但都仲未approve

同問。。。。

簽收咗3日，仲未轉

正常你預around 兩日左右

佢寄新BNO同你交比佢啲野, DHL收到之後會比SMS 你
果時就有Waybill

希望今日轉

push

揮手 如果聽日收工都未轉就打去問下

Speedpost我23晏晝1點幾寄出
我29號睇個追蹤佢話當地時間27號到左

我再check hmpo個網
佢29號收到 再加Joined processing queue

妳check下好啲喎！！

一樣都係A Lewis收但宜未轉

我阿媽都係。。好貴，等左5分鐘無人聽頂唔順收線，跟著send左email問佢可唔可以email黎答佢想要d資料，明明覆我話得，跟住我覆左佢d資料之後，又send email 叫我打比佢跟著問佢想點，又覆都唔覆。。。照申請算全家得我阿媽掉左本野，等佢成功報失黎都天光，諗住成家d野一次過寄架嘛

搵唔到佢有email可以send

留個名
等緊圖書館寄信嚟做address proof 同個fd(非專業人士)countersign埋就去寄fingers cross

可能最近好繁忙 我7月12號個陣打去
成個過程連埋講 大概8分鐘左右

第二封叫你打俾佢既email 應該唔關事，因為我打完電話俾佢都即刻收到，我見doc 果到話唔洗理，所以你應該都係等佢處理左俾ref number 你

你都係等咗3日？

我都係網上報失完佢send左個email黎，直接覆呢個email問

咁唯有等下先。。。因為佢從無覆過email我話究竟係咪幫我搞緊咁多個email都係叫我打比佢但個電話有人聽至得

我表姐都係打唔通然後用email搞掂左

可能得一條友負責聽電話

你幾多號delivered?

我等咗5日先轉

有冇橫跨星期六日

有無人好似我 21號speedpost寄 到今日仲停左係25號released from customs

sorry 想問下點check status.
郵局話我份文件27號有人簽收左
但唔知點係hmpo到check

23簽收 27received

email 入面有條LINK
入去打你申請編號+email

用PEX number sign in
email裡有link

咁你仲環跨埋佢地公眾假期

無錢就空郵掛號，耐啲啫，好多人咁做無事。但有失件嘅，預1%左右啦！風險自決豐儉由人。

好多人試副本，成功亦不少，怕收咗正本唔返嚟。風險自決。

謝謝 岩岩check左 見到而家都未轉 重係叫緊我交form

唔見嘅寫信解釋，中文要專業翻譯！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，師長輩搵咗未？

寫信解釋

聽巴打講係人手update嘅
等多一兩日

之前英國又塞公路又壞車，一係你去郵局回水囉。

俾啲時間人哋做嘢啦，無得急㗎！

謝謝巴打 希望順利啦

通常佢話第二個電郵唔使理

想問副簽嗰到，
我有朋友係公務員，
佢有bno但過咗期好耐，
仲可唔可以幫手副簽？

睇#10
過期嘅試過彈

我想問下佢有話我攞父母結婚證書但係佢哋離咗婚應該唔會搵得到

使唔使寫封信解釋會好啲同埋封信嘅內容格式要點樣寫？

系統叫你俾乜就乜，每個人要求亦不相同。

無格式，原因照直寫。

其實正本文件係無限申請
出世紙俾$140就可以certified copy
結婚証書就$240

咁睇來寄副本先啦我
多謝你既答覆

淨係係word 度打唔見左之後日期簽名print 出黎就ok?

你本舊bno幾時到期？係咪first adult

其實空郵掛號同speedpost 寄失風險係咪一樣
只係速度上有分別

想問下收左新護照既巴打
你地係收到新bno先定正本文件先?

無錯，錢解決到一定不成問題。豐儉由人。

你會唔會俾個上款？
Dear.......

冇哂聯絡啦

交到英國手上，有啲分別嘅，speed post 講求快，其實仲有更快更貴嘅郵件處理，值唔值得見人見智。失件其實郵政係低嘅，但唔會無，呢度成日有疑似失件，大部分係慢，真係有人失過，一個月總有一兩次。

風險自決 豐儉由人

一齊收

用盡食奶嘅力搵啦，呢度每個鐘都有你呢類人，結果大部分都搵到，係一啲你估唔到嘅朋友！

最終真係無，跟呢個post個主題去做囉！

可以一個月

收到SMS先

冇就搵拎特區嘅專業人士/公務員/朋友簽，再寫信解釋
HMPO有機會打俾副簽人問你地點樣認識，所以依度唔會有人take依個risk幫其他人副簽，容乜易俾人問到口啞啞，最後只會影響到你嘅申請

太多人
你肯定你有BNO

我以為係分開寄
我淨係收到1個dhl no.
岩岩離開Leipzig

thanks 巴打

27號join queue揮手

會呀,我簡化左黎講,BTW THX

27號

我係分開寄嚟咁啱一次過收咁解！有機會兩份件相差一星期。

原來係咁
咁睇黎第二份要等下了

唔該哂呢個po嘅巴絲
可以9月1去大使館了

【台灣手足入】九月一齊齊去西門町鳩叫

岩岩係香港用dhl寄去英國，好緊張

白痴問題.....其實DHL點用
係咪直接去服務點同職員講寄去英國 之後填表俾錢就Ok

點解填完父母仲要填埋 grandparents ge

你去到同佢講寄去英國，再比個地址佢就得架啦，佢會幫你，佢地話已經寄到個地址會自動彈出黎

Application history

Passport printed and sent on 30 August 2019
Application approved on 29 August 2019
Joined processing queue on 23 August 2019
Documents received on 23 August 2019
Application received on 19 August 2019
Application submitted on 19 August 2019

事頭婆好快手

簡單講下我既情況：
我舊既bno響02年申請，內有兒童身份證號碼。

我響填表個陣填錯左野，舊bno簽發機構揀左HMPO個格，系統當我係renewal處理（填岩就應該係new application）。

文件交齊，當然冇副簽，出世紙等等既野，寄左之後先發現自己填錯，已經疊埋心水等被追文件，收到SMS話approval真係好有驚喜

其實係咪因為香港既情況批得鬆左？

阻你一陣

機場巴士總站集合
一點到場
有車揸車
無車搭車
有禮排隊
散銀繳費
數清數楚

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

一陣就睇下佢地係咪好熟手先

Sure 有

可以點check？唔見有電話可以打

比錢

sure 有就直接開波

太長時間冇續

WEBCHAT

有無人都係用e-express, 19號寄,23號到英國，但而家仲係係英國in transit

我試下問 🙏🙏

冇打過黎，今朝剩係得個message話今日送，十二點就直接上我屋企，咁岩我啊媽落咗街

唔係，睇情況，你唔算特別，但亦有人要補，尤其副署。實際上你咁揀係唔使查三代，但唔建議特登唔揀others！

想問下你地去旅行如果用特區護照，會唔會帶埋本bno跟身以防萬一 但我唔係用bno入境，英國使館會唔會唔幫手

派三次嘅，佢會有張卡俾你約下次時間。

會收到派件失敗個message，我即刻打上cs再約返今日下午

無論郵局，定dhl或fedex，都熟到爛！

睇DOC

我
都係in transit
但HMPO 昨日話已收到，仲JOIN埋QUEUE

而家佢地最熟係Amz 退貨同BNO

你online問定佢網站到status update 左？

HMPO SMS 通知

點解唔係bno入境？其實帶幾多係睇你自己，同埋行程如何，兩本都帶有大人在！你不如一樓開始睇，總有得著。

其實e-express 漏/慢最後訊息，講已派遞，都好常態。

睇咗doc了，因為有d國家去過幾次eg日本泰國果d，擔心佢地入境有我record，用開特區變咗本bno會唔會有問題

唔會BNO同廁板都用過去日本 都係就咁落地簽證

一啲問題都無，放心使用。

謝解答

免簽喎，何來落地簽證

仲未收到sms

你apply嗰陣有無揀sms update

sor 手快打錯

有

我空郵掛號23號到LANGLEY HWDC, United Kingdom,之後冇update過

dhl收新bno個require signature係咪一定要本人簽收

咁我都希望取消左本特區就唔係中國籍然而我依然係被中國籍緊

02年申請BNO?

下面有句「如需進一步查詢急件派遞情況，請按此填寫查詢表格」
㩒入去 填張form呀～

你23號幾點join queue

下晏兩點幾

" Have you cancelled your passport with HM Passport Office? ”
如已註銷舊護照，選擇 Yes - I’ve cancelled it

我本BNO(當時小學申請)已經2000年已過期，係咪叫做已註銷，填yes嗎?

我睇教學就要文證明文件方面：
-舊BNO
-身份證兩面彩印
-特區護照全本彩印
-副署一份
-地址證明全英

請問自己出世紙，父母結婚證書，父母舊BNO都要交嗎?

感謝各位巴絲幫手解答，好人一世平安

我4點幾 仲未approve

過期唔等於已註銷

你有未剪角bno在手，係過期未註銷，英國要乜俾乜，唔需要多餘嘢，而且每個人背景唔同，課金後你會知。

屋企內任何人

請保持耐性

係first adult
相係小學小二小三相 唔記得邊年到期

想請問一下咁多位 我申請後寄晒d文件過去之後佢email同我講話改名契唔可以用副本要我補返正本過去

咁我寄左正本之後郵政局個status話嗰邊已經收到但係track果到一路都冇改到status話收到補交文件 請問係咪正常？

因為佢send email比我叫我補交文件既地址同一開始第一次寄文件既地址唔到 謝謝大家

想問下 97前申請過BNO, 但expire左之後就冇續
舊嗰本已經搵唔返
我係要報左cancel BNO之後 等有ref. no再去報lost BNO?

我sd完即收到auto reply 話要1個月時間覆
但兩日後收到email 叫我影身分證比佢
而家過左1星期，仲未收到回覆

但我照課左金

睇返清楚係當我首次申請都要交自己出世紙，父母出世紙同結婚證書。父母d資料難搵。唯有盡俾加寫解釋。
希望英女皇見諒今天的香港人

我21號入隊都未有反應

HMPO岩岩EMAIL/SMS話收到我份件,但ROYAL MAIL同HK POST都冇update過,不過唔理佢啦,收到就放心

啲人話搵BC+專業人士做副署會快啲批 有冇人真係證實到比BNO副署快？

21號寄掛號 28話delievered 今日都未見HMPO轉status做received想問呢期係咪爆多人申請，上個月我搞自己個本一星期就搞掂

係要d時間，預兩三日到

過多幾個鐘就入queue, 之後再等approval /叫你補文件（如有）

我send嗰時直接比埋身份證佢慢慢等三個禮拜/一個月

今日先寄到出去，9月1冇得拎去大使館

收到第2個dhl sms啦

整好部機鳥

頂, 今日收到BNO
入面寫我身份證寫左我老母身份證

我係咪又要比郵費?

特別獎

點解咁都可以錯

有無巴打請教下三獎係邊三獎

你寄時有冇寫PEX

好撚嬲

有 寫左係郵件上面

終極大獎係印咗bc

斜佐的係咩樣？

你肯定你有BNO都要報LOST
報LOST之後唔洗等REF.NO.再比錢
等REF.NO.可能到美國香港人權法都未得

睇你個CASE

我兩個dhl sms 分別差一日，本bno就今日收到，第二個包裹就要星期一

等吓喇

尋日1145寄 今日就到咗

14 已派送並簽收: T YATES LIVERPOOL 10:34

BC IS COMING

籟篩到吖

有無人有試過呢個情況?

我今日收到果本係斜佐
你地唔講都唔覺, 知佐就好覺

希望堆document唔會彈我
全彩色copy
得廁所板係正本

錯嘢周不時都有發生
上webchat搵佢哋
呢啲case可以claim運費

你真BC黎

WEBCHAT個位叫我打ADVICE LINE

有問題一問：

我月初已經報失BNO，之後打左俾 LSR Team。
有Ref Number同重新申請。
同埋15/8已經寄咗文件，22/8嗰邊已收到。
今日 LSR Team +44 (0) 300 790 6890 又打俾我
之後又收到 cancelled passport EMAIL

究竟乜野玩法？？？

正常係收到 cancelled passport EMAIL先比錢
太多人報LOST喇

Bno做左網上報失，收到reference no. 之後，到比錢申請時係咪會要再填LS01 form？
因為比左錢就得90日準備好d文件
我暫時準備曬身份證彩印、出世紙彩印同SAR彩印

我同家人
一日批

佢第一次已經係email畀咗個reference number我，我仲以為正式cancelled添

我唔使，不過要搵人countersign

Yes, 叫佢地聯署

Webchat先，錯咗佢回郵費，詳情問佢，郵局磅咗唔可以放收據入返件內。

reference number係佢搵到你本舊BNO
收到 cancelled passport先係正式

邊度話填LS01

Thx

你係直寄俾pe，都要時間派同做嘢，正常係咪有名？有乜可直接聯絡佢喎。

等緊佢喜訊

我有朋友比網上d page 我睇話要
我睇樓主個doc唔見寫要填

我地DOC最UPDATE

佢本廁板就算俾hmpo剪埋角都唔會有問題

DOC有LAST UPDATE 日期

我用 SAR check到佢都冇 passport no嘅記錄
只有approved 記錄
報lost有冇方法等佢唔洗又查多次

收到bno 除左名 國藉 身份證number 仲有冇咩要check

睇#3

身份證大法

Same here

謝謝，我研究下先

你冇報LOST
報LOST睇吓
問吓家人情況

打算 下星期開始搞 都係想佢唔洗晒時間check多次姐

My Majesty

點解我第一頁好似濕咗幾滴水珠咁，你地有冇

原來係防偽，嚇死

我要比寄番本passport比佢既錢

答案請於護照內找

你問清楚，呢筆錢可以claim返，之前係回返落信用卡。而錢係要你俾咗先，但詳細點做，你要聯絡佢。

第一頁變咗唔係法文

唔知幾時行緊急法，我地需要BC 保護，快簽！

HMPO 班友食住fish and chips做野 好似係

但我連auto reply 都收唔到係咪正常

我都係 但你有無收到auto reply?
我係send去 DPA.Queries@hmpo.gov.uk

Yes 即刻收到auto reply

轉咗received 喇

想請問我寄speedpost前日28號顯示已簽收
但到今日都未收到sms或email話收到文件
係咪正常

你check 下垃圾郵件

等多幾日

頂 真係......
唔該晒

(好柒)

唔柒呀 因為之前我都係咁

收到HMPO sms,終於收到件

大家快D 簽 仲差兩萬幾 唔係 British citizen or UK resident 都簽得架
Postal Code 請填00000 / 99907，如果身處英國就填所在地點嘅Code

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

老豆係大陸人
老母係印尼人
兩個都無出世紙，結婚證書又唔見左
點算好 😞

填form時有得在“tell us why"解釋點解無，放心去啦

如在香港結婚，結婚證書可以去結婚註冊處用錢買核證副本
詳情請自己睇doc

我仲未

幾號簽收架？

正常吖

恭喜你 我仲未有聲氣

想問問, 佢要我交老豆老母出世紙同結婚證書

如果老豆老母出世紙彩色副本影印,
但結婚證書係得返黑白副本 (正本唔見咗),
係咪照交?
諗住連埋離婚證書交埋上去解釋

大家俾啲意見唔該

好，我再搵佢
唔該晒

“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，香港人該何去何從？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上議會討論
註: 轉BC後可傳俾97後
為咗你自己，仲有你嘅摯愛，簽名？刻不容緩

Postal Code 請填000000，如果身處英國就填所在地點嘅Code

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

佢要乜交得就交，交唔到寫信解釋，亦唔需要交額外嘅嘢。

明白，想請教多一樣野，因想盡快交表申請，想問下 出世紙 及 結婚証書 如不寄正本，可否只寄普通影印本而唔寄核証副本？

快推

想問咩情況先要交自己/老豆老母出世紙同結婚證書??

羨慕 同你一樣27號入隊
而家未有消息

爬文啦dllm

想請問副簽既人識我同我屋企人超過兩年
如果佢一次過幫哂我地簽(我,哥,媽)
岩唔岩規矩
thanks a lot

OK

各位巴打

想問一下如果收唔到confirmation letter + track code，可以點搵返d資料，想係網上睇返進度

利申：已網上交表+比左錢+已郵寄所有野到英國

我之前申請過緊急護照，而家想續返bno
咁old passport我應該寫過左期個bno資料定緊急護照？
係咪兩本都要寄返去？

wow 我都批左啦

同你一樣 都係冇更新

report左lost passport
收到email話要打番俾佢
咁係唔係要自己俾長途電話費??

我睇左好多都唔係幾明, 想問下大家, 我本BNO過期十年冇續, 佢叫我要英國居民副簽, 咁如果我報遺失係咪可以用paper form搵香港有BNO既朋友簽都得, 唔洗英國居民簽? 唔該!!

track code你指無PEX number??

你可以用app打
好多巴絲用Skype
我用TalkU

如果你用電話打長途咁當然要俾錢

我27號delivered都係未轉
有無巴打一樣

多謝解答

👍英雄

唔關係，你申請完，有封電郵叫你副署，到時揀paper form，就可以下載或印出嚟，同你報lost無關，而且你有舊bno在手，寄返去成個程序仲快啲，起碼少咗搵你舊file出嚟！

寫過期bno資料，兩本都要寄返去。

正常交正本/核證副本！俾錢係可以解決問題。無錢就只好交副本先，佢可以再追你正本，當然寫埋信去解釋點解交副本就仲好啦。咁你咪爬幾個post，睇下幾多案例係副本而過到嘅，可能增減信心囉。

總之風險自決豐儉由人。

想問問副簽嗰個人本BNO冇續期，佢仲可唔可以副簽？Thanks

有機會彈

唉 又要搵其他人

尼個有啲伏喎

We will need a lot of effort to house them and bad for the British reputations to the International community then.

叫人幫手，但要住你的

23 Aug Joined processing queue 如無意外係咪呢兩日會approve？我見好多巴打都係六七日就得心急人上

我知我煩，但我唔想手足聽日就留晒遺書覺殺呀！

推上去比多d人知！

「警世」劇本聽日大追捕 然後九月完事

要睇CASE
兩日到兩個月都有

我12年續咗, 依家一路用緊.
見近期新system 又要問老豆老母阿爺阿嫲資料.
想問吓如果我只係比到阿媽過唔過到?

係佢地長時間冇續先會問

寄咗過去 個邊收到後原本send sms叫我寄返副簽
過咗大約一個鐘就send多過話收到文件
有咩需要會再通知 咁我到底洗唔洗補寄
上佢webs check咗冇叫我補 姐係過到骨？

一樣
不過幾麻煩都抵
去外國有咩事起碼有個好啲嘅保障

(已課金，其實都唔係好煩㗎咋)

lm

想問副署朋友職業唔係專業人仕個list入面 (一個做酒店業，一個做保安經理） 照申請嘅話係咪一定會唔批 咁錢係唔係冇得退返真係有啲難搵

寫信 = write a letter

唔搵唔知揸外國護照朋友多！

大部分上嚟話無人簽，最終都應驗以上說話！好多係估唔到佢有仲幫到手添！努力一下啦！

入隊10日都無反應 好唔好webchat佢展開激情對話

快既2個鐘批

我阿媽幫我renew過bno，但個時已經拎咗特區護照，佢嫌麻煩冇再去英國領事館拎返本bno，張拎證件嘅receipt 都仲係度。

所以我宜家拎住個本bno係已經剪左角，再加埋個張receipt 。

咁嘅情況renew應該report damaged/stolen，定係就咁renew就得？

8月20號document received , DHL預計9月2號會送到府上
啱啱好兩星期

完全無需要，你需要嘅係耐性！

Webchat 問，之前都有類似情況，佢哋查到當年無攞到。

Yes! PEX number! 收唔了email

夜晚收到sms話批左 唔該晒咁多位

91見

delivery左4日仲未轉doc. received

同你一樣揀錯 博下大霧先

你係幾時入隊架？

19號開始process 早兩日要補交既文件先寄到英國

等收件，恭喜！

21號就入左隊
仲係排緊隊
冇叫我補交文件也都冇

可能真係排緊等下啦

毒撚好慘好多fd都無bno焗住問個唔係話好熟既同事，個同事又唔係好想，搞到我同佢都尷尬

仆街
我個本印錯左使British oversea Territories

仆街
我個本印錯左做British oversea Territories

光復香港, 不要支籍
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，香港人該何去何從？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上議會討論
註: 轉BC後可傳俾97後
為咗你自己，仲有你嘅摯愛，簽名？刻不容緩

Postal Code 請填000000，如果身處英國就填所在地點嘅Code

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

We will need a lot of effort to house them and bad for the British reputations to the International community then.

有尼句野點簽得落手呀

想問下webchat係邊度

其實我到依家都唔明點解佢地做嘢可以咁俹簁

冇野了
係第一頁睇漏左sor

簽左先，要推上國會

推上去等人ban ?

唔會BAN
夠數都要回應
上次都有回應
我唔係住喺英國
但會叫BC鬼佬簽

BTW
尼你老母

講緊如果比中國繼續無視聲名個後果呀大佬
講左成個月
推個議題上國會啦

sorry,即係有咩問題？

印錯國藉
British oversea Territories應該係福克蘭群島個D國藉

thx 咁我check下先

同你一樣揀左HMPO，諗著要補文件，點知佢話approval再今日收到本新護照

入唔到日本

27/8入隊，今日已經approved. 等佢print and sent.
分享一下，有舊BNO，除左住址證明（銀行信）用正本，出世紙用左colour copy，要求但無交到父母出世紙（寫左信解釋）。

好耐無入黎呢度...岩岩行緊見有人討論返BNO
呢排應該都唔少人申請返BNO

想知依家新系統係咪仲有唔少人中獎
有幾多個中左BC

星期六做唔做嘢架？我28簽收，仲未documents received

我同你差唔多、我的21號寄ems過去、27號doc received, 28 Joined queue, 岩岩收到approved waiting for printing 同dispatch
我要副簽，副簽人係bno holder 同埋政府工
交左個人既出世紙正本, 父母既full colour copy 出世紙, 我舊bno正本, 特衰full colour copy 每一頁, 銀行bank statement 有地址果頁正本

已webchat
佢話sd左我個問題去another department to advise on what needs done
等佢下星期覆我

好快手

我都係27號出queue
排緊

我都係28delivered, 琴日變doc received

點解我仲未

可能我封放面，你封壓咗喺底

我27 簽收都未

我係琴晚香港時間９點幾轉

星期六開唔開工

我見樓上有人話今日approved

希望今日會轉

你交咁多資料
冇交父母身分證副本同父母舊bno影印

hmpo覆左我了
有得claim返郵費，我打算用dhl快手搞返掂佢

有啲根本無需要，俾多咗亦唔會幫到件事。

不過佢重印話個時間等同新申請，佢應該重新審核一次，所以之後仍然急唔嚟。

咁都冇辦法
成家人得我一個錯國藉

最緊要有心理準備，另外claim錢點做法？

巴打，條Link 無講new application 點做

佢叫我寄埋張速遞收據去
佢搞掂之後先知點claim錢

苦主揮手

我27都未

可唔可以CUT張圖警世

可唔可以寫返點claim錢

可以，等我消息

BOT
唔係BOTC

有咩分別
botc係咩黎

點解會咁嘅 係你填錯野定純粹佢問題

BDTC = British Dependent Territories citizen
BOTC = British Overseas Territories Citizen
2002年BDTC改名BOTC

今日收到本BNO,報告少少嘢

1.地址證明我俾中電電費單都approve咗,成張單除咗地址,其餘幾乎都係得中文

2.另外,我online填完資料先申請返父母出世紙,之後先發現填錯咗其中兩個grandparent個名,但我唔理無寫信解釋照寄過去,最後都順利

應該唔會
我係成家人申請
online系統又係揀同一個
有bb相舊passport

唔好睇少hmpo一邊食fish & chips一邊做嘢嗰種專業態度

有無double check過先出街大佬護照嚟

之前專印bc大獎！

佢要求先需要俾，每一個人都係獨一無二的！

呢啲先係工作態度

但無用㗎 你一用佢d福利就check到 得個吉

人手 Update

點up....

無人叫你當自己真係bc

用鍵盤，逐粒字.......

我都係27簽收咗，到而家都未轉Received

offline send信要寄啲乜?

幾好

我想問吓新嗰本同舊嗰本佢都係會用dhl寄返俾我？

係，分開寄

Thanks

22/8 空郵掛號寄左兩份
29/8 郵局tracking show received
31/8 hmpo 兩份都update document received

我28簽都仲未received

冇入境show咩回鄉證
用bno show 咩廁所板

自己搞好順利
但幫老母續期遇到問題求解答

老母個requirements寫住要parent's documents:
一係佢兩老嘅出世紙 （包括埋公公婆婆嘅父母資料）
公公當年大陸幾歲大陸走難落香港，根本冇出世紙，連老母都唔知佢個阿公阿婆叫咩名

一係就father's naturalisation ir registration certificate
呢點唔太明，係咪身份證？公公已死係咪用死亡證？

仲有要公公婆婆嘅婚姻證明，但離咗婚怕唔怕？
可能冇keep到

用口讀一次topic名？

自膠半打
見網上申請已經要填解釋，原來可以再補信

search 過有D 人話北京轉機好煩, BNO 會好易瀨野

之前上來問過
我本身有BNO，但係比紅底屋企人取消左

各位巴打比左意見叫我send個subject access request過去比問下仲有無bno
岩岩收到回覆了
結果話"there is no record of any passpord or application have been made in your details"

我既人生係咪已經完左

玩到quit nationality咁大?

紅底屋企人話我出世果陣有，但係取消左
唔知佢地係點做都唔敢多問比佢地知我想拎返

29簽都未received...

其實而家最緊要確定你仲有冇nationality
可能要請律師
好似quit咗都可以recover一次

父母親嘅結婚證明，嗰陣時係中國，係咪要照交中國版本嘅結婚證明上去？佢哋喺香港冇結婚

有爬文但唔係好明
我本身本特衰有美國Visa
如果想轉去BN(O)
係咪要重新申請過一個新

利申 工作需要去美國 公司規定只可用有美國VISA果本返工 唔可以用兩本

BNO冇

你問佢係唔係去英國領事館攪

試下報失
你都冇嘢好輸
唔差在試一次

好撚激動 本來都唔知我有bno 跟著14aug email去sar 今日收到email話原來我有

巴打你幾時send 過去架？

Speed post話30號早上寄到，但我今晚（31號晚）收到sms話未收到我啲doc, 點算？

我都想知多d自己既情況呀巴打
但係我屋企人真係好紅，近排我出左都係要左呃右哄

佢地又好醒
比佢地知我想搞返本BNO既話
咁多位巴打真係無可能會再見到我係到出現

8月16號send既email，今日覆左

如果佢話no record of any passpord既話
咁我都唔會有失可以報啦

Me too

REPORT LOST
之前真係有人被quit nationality

咁係咪要寫信去解釋下

但係佢話我no record of any passpord我都算有lost可以report咩

我都唔知佢地係唔係真係走去幫我quit左nationality，
問起佢地都係話取消左

不過點都好，既然咁多位巴打覺得report lost呢個方向有效，
我試下向住呢個方向試下啦
睇來都應該唔多樂觀架啦

頭先webchat問左佢話星期六唔係working days叫我等到星期一
但見今日都有人轉左status。。。

提提大家，聽日兩點有活動

你有無bno在手先？點會轉身分證號碼？正常跟一世喎！

老實講，我覺得你父母呃你，因為根本無登記過！所有英國話你從未申請過！當然如果退籍，係可以將以前申請嘅資料刪走，咁又另一回事！不過學你話齋，乜紀錄都無，點報失呢？但又咁講，報個失無成本，做埋咪知結果囉！

咁有紀錄咪照去啦

唔似係呃，因為如果呃既話，佢可以直接講無申請過
唔會話：申請過但係取消左
呢D咁奇怪既講法呀？

報失無成本架咩？記憶中之前睇置頂好似話要比錢？

有啲嘢諗唔明，點解佢可以有兩個唔同嘅id號碼，呢個id號碼唔係跟一世？

但係佢又冇解釋到，奇怪

30簽未received

會唔會係回港證no.

謝

噢 我都等緊覆關於屋企人有無任何passport 或 BNO RECORD
佢6X 年hk 出世 但又無印象有個D naturalization or registrationr 證明
但又話有印象有本野

唔洗
中唔中身份證大法

我會到！

香港出世已經係自動歸英籍，唔會有naturalization or registration cert，至於佢本野，如果冇乜印象就多數係細個時拎既回港證，因為佢年齡組別係199x年首次申領BNO，當時都成三十歲人，點會連有冇拎過都唔記得！

「如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。」

我都有問過佢係咪有好大個圖係中間，有兩隻動物
佢話唔記得只係有印象有本野
但係問多兩句又話咁煩架
d 老人家真係好難服侍

b印象個個年代好多法案提出過，以前當歷史故事研究過覺得好亂，有自動歸英籍依樣野架?

好清楚 多謝
寧願比多千幾蚊申請過都唔想繼續中國籍

23號寄speedpost
26號released from customs
今日仲未有update

冇父母出世紙係咪就俾埋父母身份證彩印?

[最後一着,終極升級,攬炒玉碎]如果想向港鐵公司(0066)及其大股東復仇,麻煩入一入黎

想請問下巴絲有冇翻譯公司推介....
我張大陸出世紙得中文

對唔住巴打我有爬過文睇晒FAQ ga
你意思係我寫封信解釋番我唔見左大陸出世紙就ok？

YES

當年如果你未夠18
屋企人係冇權幫你退出國籍

中唔中身份證大法

岩岩CTRL+F "身份證大法" 左份DOC同埋置頂
但係都搵唔返個三個條件？

身份證大法果三個條件記憶中我最少中兩個
張身份證上面個數字我係一定中的
但係有一項我唔肯定

過咗十八應該要你自己退出

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

唔該哂巴打

我中左1同2，3唔肯定
因為出世紙係屋企人手上

補領
尤其屋企人紅底到咁
自己嘅document一定要自己keep
無論最後有冇bno資格都好

我都係23號寄
27號簽收咗

佢要乜俾乜，無嘅寫信解釋，唔需要俾多餘嘢！

幫父母申請
但爺爺張身份證無出生日 月 得年份
有無人有呢個情況?
咁父母既父母出生日期應該入啲咩?

22號寄仲未有任何消息

出發未呀大家？

出面個個都機場呀 幫手洗下版

自己的英文全名改過，加左個英文名(eg. John)喺本身的名後面，算唔算重大改動？使唔使同入境處搞

有，大把，因為嗰啲日子係跟唔到，換電腦身分證時，入境處索性只入年份，你咪輸入時，於解釋位置清楚講返就得，例如解釋返於邊年出世，其他唔知。

出生年代久遠係咁
當年拎身分證 出世日期可以話係亂up

可能你同日 但早過我
唉 加埋又撞正英國26號假期

用邊間寄？

郵局果個speedpost

27號簽收左但而家都未update

我都係27號簽收咗但而家都未有update, 仲係話等緊我寄文件過去

諗住星期一再無update就webchat問下

琴日approved未print

頂 我都係 重send埋sms俾我

今日有無人去英領

我無收到，個SMS關於咩？

都係話未收到文件 同email一樣 提我交

好似有幾百人去

無需要急，hmpo 人手update 要時間，個短訊系統發，暫不需理會。

比較驚係寄錯，收到文件排隊嘅話慢慢等無問題

副簽聲明書係咪黑白列印都得？因為我見有相

Colour-print

我都係27號簽收
琴日webchat 咗，佢話3/9 未收到先再問佢

我24號寄，已經停左係個 status 到好耐

我22號寄掛號，EMS TRACKING話27號Delivered，但係至今個
Application history未有 update...
想問下有冇咩唔正常？

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Use paper form to confirm identity 6:02pm on 17 August 2019
Ask someone to confirm your identity 5:59pm on 17 August 2019
Application submitted 5:59pm on 17 August 2019

我用咗黑白
應該冇關係卦
System都睇到彩色相

Ching寄咗去？

尋日寄
留名睇其他巴絲經驗

又話2點嘅？ 果然bno撚都係得把口有bc一定個個都走曬 仲係到懶係幫埋97後

你無去就唔好亂講嘢啦。的確兩點開始，成個流程大確一個鐘完結，亦有一批人留耐啲。

在場有啲上年紀英國人同真係有bc holder嚟㗎

機場呀 見無人講以為收咗皮自膠sor 有update請上連登講thanks

我20號寄空郵掛號，30號hmpo話收到，不過royal mail同hk post都冇update過，同你一樣停左係互換局，你可以webchat問問hmpo

黑白或彩色列印呀 又唔睇佢個introduction

instruction*

sorry，睇唔到，唔該ching

啱啱webchat咗佢哋，話叫我等多2日再無update就再搵佢哋話會人手幫我再搵

睇#4

黑白列印都得

想請問副簽人係咪可以持BNO人士? 同一人可唔可以同時幫我同我老公簽?

1. 得
2. 得

1. 請問如果父母離婚，填寫父母資料時使唔使填哂兩個人？

假如要填哂父母兩人資料，但我無呀媽既出世紙，亦都唔會拎到，咁我應該填 I cant provide 定係照填佢既資料？

同埋如果離咗婚，Were they married 係唔係都係揀Yes？

麻煩巴絲打解答

1. 父母離婚係唔係你父母先
2. 係
3. NO

感謝~
現在新系統是要先處理副簽才進入下一步, 咁想問下我DOWNLOAD 左張FORM 搵朋友簽左名, 之後寄去HMPO? 等佢Confirm 左identity 先寄文件嗎?

搵朋友簽左名就係Confirm 左identity
要同文件一齊寄

咁係我呢個情況，寄父母出世紙，係唔係淨係寄呀爸個張copy就okay？（呀媽個張唔會搵到）

SAR (Subject access request)

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

Goodest English la

唔該哂

我冇副簽只寄個人文件去博一博申請得唔得

定係或者有冇人可以幫我副簽

寫左解釋就可以豁免副簽？
有咩解釋可以容易過關

身邊冇合資格副署人仕(過期BNO)

咁奇怪？
佢叫我寄去個地址已經有埋PEX
你睇睇有冇

HM Passport Office
INT-E-LS
PEX xxx xxxx xxxx
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

我幾年前揸廁板喺日本飛去美國
北京轉機
無入境都要查回鄉證
所以帶定好啲

離咗婚
were they married唔係應該yes咩

離咗婚
Marital Status 係 Divorced

唔一定
攞BNO佢印係機票上面

但係問題係were唔係are🤔

有個格比你解釋

我send左speedpost去HMPO speedpost個邊tracking上星期話delivered 今日HMPO send auto email話仲未收到我既doc 有冇人有HMPO 唔係auto個email比我contact佢..?我search極都係得+44 contact no.

話冇回鄉卡就得 咪又死死地氣睇BNO 機票打印

Sor呀 介唔介意detail少少我係佢個網乜都搵唔到 我認我垃圾

唔該晒

一同感謝
我都等左好耐，明明 speedpost status 話 delivered，但英國果邊又冇通知有冇收到....

佢要我寄OLD PASSPORT係咪比副本佢都OK?

佢要注銷你本舊護照呀，咁點可能俾副本呢？

唔搵唔知揸外國護照朋友多

大部分上嚟話搵唔到嘅，最終都搵到，而且係估唔到嘅人！揸開bno或 bc嘅，其實大部分唔會介意去幫手嘅！

副簽張表 係咪唔洗填我朋友個職業
淨係填公司名同地址就得?

我問左身邊好多人問左就黎成個星期都冇人岩資格
所以諗住跟希魔講個做法寫解釋再拿拿聲寄左出去試下先算

新張副署表未攞過上手睇
有冇圖 BUR個人資料

position or standing in the community = 職業

OK THX
POSTCODE 係咪留空都可以?

國籍行先，職業行後，真係無嘅，唯有試下寫信咋，但要有心裡準備嗰邊要補。

有時候，副署嘅係啲好耐無聯絡嘅，亦有可能師長輩，同事甚至老細！

27/8 printed and sent
但係到宜家都未收到DHL sms

打去DHL問，職員都話查唔到有俾我既件

有無人都試過咁

我都同你一樣

原來我係30號批係咪唔洗心急住

過多一兩日，dx派俾dhl先至有訊息！

好驚佢地整唔見左

有sms既姐係到左香港？

問了，等緊回覆

DHL 係英國pick up 左份件就會有sms
我朋友情況係Pick up 到收到大概三日內既事

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

thanks bro

想問按過哂系統，搵得返舊個本Bno 係2001年簽發，佢顯示係renewal，這是對？

我報失左之後收到email
打左過去一次
之後第二日（尋日星期日香港時間）又收到封email要我再打去

乜唔係第一次之後就等收reference no for renewal?
求解答

我仲想問點睇以前本bno從何處簽發？即HMPO/UKPS

你比咗資料就等CANCEL PASSPORT
太多人了

authority

因為第一次打去時
佢講左句「你是放入特殊情況, 會call back我 via phone」
我即時話「呢個電話未必通」
佢再話「你等收e mail」

我尋日就收到第二個email要我再打去

但我記得好似呢度話過report lost passport
打一次傾幾句就得
之後其他email不用理
直到有reference no email先理（？）

即係我係咪已經完成咗report lost手續？

咩CASE

有冇機會上十萬

睇post 頭啦
身份證大法講左幾億次
btw 我同你case 一撚樣，97有去過旅行，bno搬屋老母掉鳩左
等左3個禮拜都未有ref，但照apply左了

報告一下
今日收左 但supporting doc 果份未有消息

留名

遲d英國護照封面轉返做藍色

唔知幾時

我成日諗, 係唔係佢地update received 既時候已經分咗邊個人跟, 所以有d人仲有好多application喺手所以未update

我明呀, 依個volume 真係

係佢網online報失後係咪唔駛再填LS01?我見份野一樣咁?
online報完等佢send番email比個no.我就可以申請續期?

因為見d網寫填完online submit左要再填LS01...

呢張圖係點得黎

收到BNO但個身份證號碼印錯左
Webchat左又email都未有回音
請問要打邊個電話去問？thanks

好似10月

人地未開工嘛? 香港快7 hr wo

點錯法？

印左老母身份證號碼

上星期問左webchat個姐姐...佢話唔係佢地handle...叫我留contact 24小時內覆...

之後等左幾日都無反應...再email又無反應...睇黎要打俾佢地

唔好意思, 以為你係今朝先問

我比咗離婚證明信

其實續期係咪一定要出世紙影印,有冇人冇交但續到?
同埋報失左話要打電話去confirm...我英文唔太talk到wor

photo copy?

Signed

你有無特別remark叫佢寄返正本出世紙比你？我都寄咗正本出世紙同passport 擔心中

有冇巴打琴日有到領事館？

冇 我寄哂出去先醒起我冇咁做 但好彩都寄返俾我

有冇巴打琴日冇到領事館？

影印本 彩色

真係好睬

今朝去locker拎bno 宜家等飛

話說10月英國護照會轉曬做藍色 我地有無得轉？

新手需要求助
家中兩老想攞返 但佢地舊個本已經唔見咗
目前幫其中一個填左遺失申請(未收到reply)
以佢地兩個唔見咗 想問係咪一定要副署人?

好複雜

有，至於係咪真係十月，嗰邊話睇存貨，去得快咪早啲。

睇系統，系統要乜咪俾乜，無寫信解釋，完全唔複雜。

搵返BB仔嗰本BNO
但發現俾人剪咗個角
老母話係換特衰嗰陣時俾人剪
咁如果我依家換翻BNO
係咪填番damaged就可以？

佢要乜俾乜，無需要多。

如果去旅行，book酒店嗰時國籍填Hong Kong，但入境就用咗bno，入境卡填British National (Overseas)，到酒店check in要你出示passport，我比bno佢得唔得？

另外，依加新嘅bno，本嘢入面係寫國籍係d乜？

就係見有d話要出世紙
有d又冇話要
我都唔知洗唔洗番屋企搵下

可以報損毀，有人當直接續期無損毀，但係唔係真正俾入境剪咗先？怕仲有一本啫！風險自決。

你申請咗咪知囉，真係要時可以俾$140出個張，搵唔搵隨便你了。

唔見左本bno(非比人偷）, 上網話需要填報失資料， 但有人話唔需要喺香港報警報失， 其實到底有冇需要？ 簡單啲講，係咪要報咗失取消舊嗰本先可以再續新嘅？

爬左好耐文， 每個講法都有啲唔同

酒店報錯nationality碎料啦

我記得有被偷定遺失選擇

1.report lost
2.如果收到email 叫你打去，打電話去留低資料
3.可以申請過本新

今日終於拎去郵局寄
$5x 掛號空郵

有啲後悔咁早續添 用2個月就有新版

封面顏色重要咩
同埋藍色咪成本特衰咁

邊有咁計......
廁板本身已經係藍色添

好，即係有機會不用打過去？上網有啲無提及過打電話/要打也不用理
咁我要等佢個email先可以再申請過本新？

是 有的，有啲就話要報失編號, 有啲話如果唔係畀人偷咗就唔需要報失

連本bno都唔見左，你都無資料比佢就99%佢要你打比佢比hkid dob 名之類佢去搵你本bno唔係點知你lost左邊本呢

如果你有bno number 係手去report lost就有可能唔洗打掛

report完+ 打完電話就apply得

酒紅色最靚

Agree

真 酒紅配金字

想問下，寄資料過去
佢要求有三項item:
1) 舊passport
2) 身份證副本
3) passport 全彩副本

仲有第四項係一年內嘅文件去證明身份
我見到佢寫 "visa or residence permit ( a colour photocopy will do)"
係咪即係寄特區護照副本就得？

原來 ，咁我repost lost再等左佢email先再整新既

咪用特區

但其實中共都係呢個配搭

大阪

證明身份你上面123都有
你應該係差個住址證明

我都係，我21號寄

搵唔到政府信，用銀行單頂檔ok?

未有dhl sms
Btw 新牌仔一次過幫4個人副簽有無獲氣

一係好似巴打們建議咁圖書館
我就交稅單同HSBC statement

仆街我淨係交左bank statement
會唔會唔批ga

我聽日去鹿兒島破

睇staff 呢個真係答你唔到

試下去埋ROYAL MAIL CHECK

係咪一係批一係唔批，唔會話要我補交文件？

唔得佢應該會叫你交過另一份

文件有問題佢會通知你補交

自僱人仕無稅單

咁都好d thanks

thanks

禁國籍應該係填Hong Kong定British?

等巴打番黎report
有人同我講你之前用過特衰入日本，之後用其他會俾關員問長問短

10月會用藍色, 呢排咁多巴打幫手清簿皮, 應該好快清晒紅色

我月尾都去東京, 如果bno批得到我帶晒2本去試

阻一阻你, 幫手入去睇下, 救下學生

［學校戰線］打壓學生中學名單！！！

我月尾都去大阪，不過應該更加批唔切

#4

對方好似無我地址咁
又再問我拎多次地址
安已不

佢地唔係對完無留記錄呀

British is British!

以後記住！

無！以後更加要幫多啲！

PEX NO.

有俾到呀

咁奇怪？我交替用出入唔同國家，從來無事！家人轉用bno去日本都無問題

佢話因為日本係唔承認雙重國藉，所以佢之前用過香港護照，再之後用澳洲護照都俾關員問，要解釋番一陣

因為中國都係唔承認雙重國藉

外國人持有幾多國籍，應該由相關國家負責，佢自己國家還自己，不得干涉他國內政。

共產黨話乜就乜

你呢個講法係岩，不過同事話日本關員怕你係用假護照

DHL話英國時間30/8 (FRI) 9:00am 簽收左，但啱啱再track application係冇話document received 我d文件是咪被遺失左…

申請文件寄到HMPO但未轉status

日本係如果你有雙國籍 要22歲前揀好一個國籍
even 你有雙國籍入境都到日本問你

簽收完 無咁快update status的
我係第二日先話doc. received

純個人喜好，我始終覺得現時顏色撞燙金logo靚過藍色...

我之前俾hmpo印錯身份證，今日終於寄返工啱嘅黎，用多半個月時間先有本啱嘅返黎。

我用ems寄返去。俾錢果時到郵局職員講，我俾左錢先封口，因為要放張單入去claim錢。

收左DHL件冇耐就收到email，話郵費會俾去當初俾申請費果張信用卡度。

終於有得做英國人

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

我仲等梗個出世紙 同結婚證核證副本
留返本紅色俾我

我都覺紅色靚D
過兩日寄文件
希望到時收到本新仲係酒紅色

剛寄文件, 跪求紅色

當年唔係咁多人鍾意酒紅色，覺得本護照唔夠以前好用，bno連低等公民都不如，轉色又好似分咗等級噉，雖然bdtc 都一齊轉，但感覺不太好。英國人更加唔鍾意轉走隻皇家藍！

酒紅搭金色 同英女皇頂上皇冠一樣 有貴氣

想問下申請BNO 會唔會打電話黎 我幫屋企人申請但填左佢地自己既電話 但佢地唔識講英文

上星期五用DHL寄出去
今日已delivered

用dhl寄用左幾多錢? 信封面駛唔駛寫埋PEX No.???

唔會

4-500左右
佢俾你個地址本身有包埋PEX NO.

之前問野多謝咁多位巴打幫手
唔好意思。想再問你地收到dhl 寄bno passport返黎 嘅sms 同 寄回documents嘅sms 相差幾耐？
我上星期五收到BNO的sms 但到而家都未有通知佢寄documents返黎

兩樣都收唔到

$428+自己選擇$60的保險
我print定張嘢出來
全程counter幫入機
會入埋pex的

啱啱收到SMS話Received Documents，由佢簽收到網上Update Status前後5日，比大家參考下

可以相差一星期

今日收埋第二份件，得本剪咗角既bb仔bno 同我張信用卡statement. 我color copy既出世紙同結婚證書都收晒.
比咗正本既巴絲，祝好運

沒有比較就沒有傷害
支那果隻紅Low到......

岩岩放工去左自取
我個封面咁樣算唔算斜？
同埋內頁同#4次序唔同，但內容就冇錯，咁樣有冇問題？

可能因為佢地識分BNO 同特衰都係香港
但係同事係澳洲同香港就變左兩個國家咁，會唔明個concept

正常

Bno

Andy手軟，呢期AY紅

British is British!

啱啱收到sms, 點知係話我仲未交
27/8 delivered 呀！！！

27號 speedpost delivered 但今日HMPO仲未update

未搵到人副簽

好唔好寫信解釋、無副簽都照寄過去好？

Redirect去返parcelforce
Status都係無update
已經email問左 等回覆

on9 你colorcopy未收你囉

想問下各位 佢approval左我個bno話會sentout
多數幾耐之後我會收到track no.

可能係我尋日搵過佢哋問，佢哋再幫手搵

巴打如果聽日都無聲氣去搵佢哋問下

唯有係咁
真係黑

可能一陣會收到SMS話收到文件，大家都係同一日簽收，時間應該唔會差好遠，唔好咁灰心

寄左先算啦

21號 Joined queue到今日都未有update

屌 好似假嘢

終於入隊 好緊張

啱啱喺自提locker攞咗好靚呀

我就兩定三日，sms

但佢資料頁好雞
我以為好似特區咁

我搭巴士簽

28簽收
今日仲未documents received

dhl 收到會sms你

27簽收 岩岩話收到了

如果佢地收到doc 是咪會send email confirm?

岩岩先又話documents received

如果舊bno有英文名
但出世紙無
算唔算改左名?

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Joined processing queue 9:27am on 2 September 2019
Documents received 12:38pm on 31 August 2019
Use paper form to confirm identity 4:39pm on 17 August 2019
Ask someone to confirm your identity 4:26pm on 17 August 2019
Application submitted 4:26pm on 17 August 2019

希望順順利利

HMPO果邊話開始寄返黎了
但佢用DX既速遞公司
我就想keep住睇個進度
巴你知唔知果邊個postcode係咩

唔算

到DHL先有得keep住睇個進度

postcode可以用來track件㗎咩

但new passport details佢問is this name on your birth or adoption certificate?

唔係唔知點解要我打埋postcode

落民政署宣誓
英文名同中文名係同一個人

請問如果同事幫我副簽完，跟住我拎到bno，之後我可唔可以幫佢副簽返？

我用左digital photo，係咪唔洗寄hard copy相過去架？
因為我見副簽張form已經有我個樣

唔洗

應該佢同事嗰本expired

佢拎加拿大國藉 同有專業資格

佢想拎埋bno，睇下有無機會bno轉bc，因為佢做個行係英國都算唔差

得
印佢個資料頁

仲差19000，幫幫手
光復香港, 我唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營被洗腦？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

比完錢之後有冇限期幾多日耐一定要寄到個人文件去？

無關係，正常應該乜都唔收，無論正本副本！

90日

有朋友想申請BNO
但唔肯定自己有冇
SEND EMAIL 去 SAR
仲問唔問到？

身份證大法先

過左11歲 係97

身份證97年

1997年個時， 已經過左11 歲
係咪用唔到大法？

SEND EMAIL 去 SAR

我有問題
我自己個本係幾年前整，大約2013至17之間
係無齊三段，我係無左EU 個段
有三段係近期改左？

BREXIT多咗EU個段

謝
突然心血來潮望返自己個本先發現

唔記得寫回郵地址

無知一問
簽發機構British Trade Commission Hong Kong 係咪填Others?
Others 要交多好多文件
Btw 影樓影嘅相竟然俾系統reject咗戇鳩鳩

Other
睇POST名

係！？
廁板copy可唔可以寫please discard
費事浪費地球資源

未寄，9up下

唔好意思 我想問上個月尾28號speedpost 到左英國delivered
到今日HMPO仲未document received 係咪正常

係，人手update

Thanks
每日F5 緊passport track page

你已俾郵費，所以亦無關係！

保失case
佢叫我打電話俾佢
主要講乜？

美領事館見

外爭港權，內除港賊
（爭取民主人權法案，懲處賣港官員）

「反送中」X「五四運動」

#Chinazi

英語對答
名，身份證號碼，出生日期

thank you ching

yes

shit 比咗錢先發覺填錯
之後先補返報失
會唔會有咩問題

填咩填錯？

遺失嗰度填咗報咗失
但事實未
到比咗錢再爬文發覺先報
收到佢email話有ref no先去申請續bno

依家我啲次序錯晒
會唔會唔批嫁

你可以webchat問下佢地應該點做先，睇下佢地幫唔幫到你改返

仲差18000，幫幫手,要拖埋英國落水
光復香港, 我係香港人，唔係中國人
“中國單方面宣稱中英聯合聲明已經失效，為左維穩，我地要入再教育營打免費絕育針？”

用1分鐘嘅時間簽名，務求收集到10萬簽名將BNO平權議題推上我國國會
註: 轉BC後可傳俾97後

Postal Code 請填000000

立即報失，唔會有問題！

你文件未寄到之前佢地唔會處理你既申請，呢段期間先報失都無問題

早過你入q 我依家仲等緊
巴打係咩case? 舊換新？

係, 舊果本仲係bb樣

我遲你一日Joined processing queue，但我個case係lost，應該有排等

我老豆岩岩話我知，佢以前申請過BNO
交晒文件交晒錢，上面仲填晒仔女資料，但最後無去拎，
咁仲有無得續領？

有無中身分證大法？

如果佢肯定有加你名，就算本護照無攞，你都係bno！

身分證大法唔中，我97攞左兒童身分證喇

中就一定有，唔中未必無

快到咁
希望今日到我

Fedex 寄 8月27 8:33am有人簽收
到而家都仲未update status話收到

UPS 26 HMPO 簽收
28 DOC REC 即日 QUEUE
今日仲QUEUE 緊

27/8 16:30 speedpost
似乎27/8 簽收呢堆出咗事

82,296 signatures

FYI
28/8 下晝 speedpost 到，1/9 document received

就達標

所以就係覺得出咗事
幾個27/8 delivered 都係未轉status

今日寄 希望可以好似你咁順利

搵左個friend副簽，加拿大passport，但佢職業係㕑師，會唔會唔接受？

新手睇左FAQ有問題想問問, 近日搵番本未剪角BNO, issue date 96年, expire date 01年. 跟UK個網禁完YES/NO之後佢叫我apply new one, 係咪正常?試過哂屋企人果2本都係要apply new one

你地report lost 個陣，收到去email 去打去講hkid dob 同 全名
當我打完過去，即時又收到同一封email,但係另一個電話黎，呢封email 係咪唔使理？

有無人試過？

用箱頭筆

FYI, 27/8 9:17am DHL 簽收
28/8 confirm received

你肯定有BNO

果時幾歲

有好過冇

系統自動分別

等吓

冇問題

report lost係咪一定要打長途去
我英文麻麻驚聽唔明

要打

一打就直接有人聽定係會先駁音頻電話先?
要自己講打黎做咩定係點?

同埋想問副簽嗰份form係咪好似話唔可以折？
仲有我尋日online submit完application, 未收到副簽identify之前，唔會process我個續期申請，是否正常？

副署要同你啲文件一齊寄去

要等有人聽
佢會問你資料
hkid 生日 同 全名

琴日print咗 通常幾耐有DHL sms

無問題，你記得入出用同一本！